支爆

這篇文章寫了6個鐘頭，請大家慢慢欣賞。倒杯茶食個包，慢慢品嚐，不要急，多謝支持。

特朗普再發表言論關於伊朗的製裁 ,他說 :“制裁中最主要的是令伊朗在石油輸出去其他國家要去到零……如果有任何國家和伊朗有任何有關石油的輸入或違反制裁的命令 ,美國將會對這些國家完全封殺 ,不會和這些國家做什麼生意。。。” 這句說話分明就是對印度和中國直接的講: 如果你再輸入伊朗的石油 ,美國是不會和你們做任何生意 .美國會完全封殺你 .
其實你諗深一層 美國所做的一切 ,都是目的是去製裁中國 ,因為中國輸入很多伊朗的石油 .中國亦都想借助伊朗的石油輸入 ,用人民幣支付伊朗所輸出的石油 ,間接使人民幣國際化的路程邁向一大步. 現在美國就是向這一方便做一個嚴重的打擊 .在這項計劃未達到全面得到任何成效之前 ,就把你摧毀. 中美之大戰 ,其實已到了白熱化的階段 ,大家都已出招 ,越來越狠 .都不明白為何還有時事評論員說希望他們會和解 ,簡直是無知 .這場戰爭 只會變得更壞. 特朗普亦都在演講中說 ,“這幾個月中國經濟受到嚴重的打擊 ,經濟下滑, 美國就向好 ,”勝負高下立見.
截至今年8月23號為止 ,美國對中國實施的關稅總額 ,預計將會達到一千億美元. 即是如果中國實施同樣 1000億美元報復性關稅向美國實施, 中國只剩下三百五十億美元籌碼 .在報復關稅的鬥爭中 已經在沒有籌碼 .下一步現在正審議的 美國現在已經在審批之中的有二千億新的關稅將會準備向中國實施 .即是話 8月23日之後 ,如果美國再加收2000億關稅行中國收取 ,中國已沒有籌碼可以對抗 .
另外，因為以上原因，蘋果已被當為一個籌碼在中美貿易之爭, 有中國國家媒體警告 :“蘋果已經得到好大的利潤在中國生產手機及其他產品 .市值亦都超過1trillion美元. 這些原因 ,都是因為中國有很便宜的人工和有很便宜的供應鏈 .就是這個原因, 蘋果得到了龐大的利潤 ,我們覺得很不公平 既然他們不了這樣大的利益 他們就應該把利潤“分“ 一些給中國的人民。” 在上個季度蘋果的總營業額超過96億美元在中國 ,現在中國已經缺乏關稅籌碼的牌可以出, 因為他們已經用了1000億關稅籌碼,只剩下三百億籌碼.下一招將會出手 是對付在中國生產的或經營的公司當籌碼.例如蘋果及其他服務行業及金融行業 .我現在等待中國 出報復措施 ,加收600億美元的關稅 ,當中國出現這招 ,就變了無招可出 ！何時會出這招 600億美元 ?拭目以待 .但最可笑的 ,中國竟然說要把一些公司的利潤 ,同中國人民分享 .租客做生意竟然要同業主分享利潤 ,聽都未聽過.
特朗普昨天又發表驚人的言論 笑到我碌咗喺度 在一個演講中他提及到中美貿易之戰 ，他說：“ 我和習總 是十分有好的朋友 ,我們在貿易關稅之中, 有一點兒少爭執 ,不是大事 .我都想中國經濟好 .在這個小爭執之中 ,我們美國股票大升 ,中國股市就下跌了28% .我們的經濟10分好但中國經濟10分差.我們在這個貿易關說之中 ,一定會達成一個美好的基協議. 我其實希望中國經濟好.”真假難辨！真真假假！好柢死！

轉載自 Dr Ng - Bond Desk

美國對很多在中國有生意來往的企業發出了問卷調查 ,有30%的企業對於未來的公司發展前景將會重新考慮.暗示可能會撤出中國市場. 大量美國在中國生產或加工的廠房會遷離中國 .如果這樣做對中國簡直是一個災難性的結果. 大量廠房將會空置 ,大量民工將會失業 ,失業率會攀升. 亦都令到民怨沸騰.加上因為貿易戰，令到通脹升溫，物價也會上升,市民的購買力將會減低，加上市民大部份的薪金都會用在供樓,如果一失業,很多按揭將會斷供,大量樓房將會收回. 銀行呆壞賬也會增多。你要知道這些民工 ,全部都是一些 低學歷的市民 ,不懂做其他工作, 最慘連耕種也不能 ,也不懂 .回到自己家鄉 ,每天只可以行行企企 ,叉燒幾尾 ,全部變了失業大軍 .另外最慘的事情就是, 這些比較落後的城市 ,或以前的農村 ,大部分的農地已被市政府強制收回，賣給地產商發展地產項目 ，來作市政府日常運作之用！農田耕地也沒有了.就算有都冇人識耕種,所謂有田無人耕，有田亦都無人耕，因為冇人識耕.
另外在中國,香港鞋業規模按年大減香港鞋業商會會長張煒傑說，美方加關稅將加速內地港資鞋廠倒閉及逃亡潮。他指內地全盛時期有5,000家港商鞋廠，現只剩2,000家，相信受到貿易戰影響，數量會再跌，雖未至於「一窩蜂」搬遷，但對廠家已造成心理及營運壓力
現在這些港商也離開中國，把工廠搬往其他國家，更多中國的民工失業回家郷，失業率在會上升，令到市場雪上加霜。

特朗普之前不停發表言論：“ 對中國加徵貿易關稅， 既可打擊中國經濟亦都可令到美國經濟蓬勃。。。。 ”從這個言論,他就正正說明美國現在的國策和他心底話. 第一 ,關稅是用來打擊中國經濟的一種策略, 目的是要令中國經濟衰退或委縮 。令中國在金融和資金方面出現短缺 。並不是關於貿易逆差這個問題. 即是說, 最重要的目的 ，就是要將中國的金融體係減慢或者引爆 ,亦都希望 ,利用關稅這個策略 ,作為一個引線 ,引爆中國內部其他的問題, 令到其他隱藏的炸彈, 逐一爆炸. 所以大家不要有幻想 ,五千億的關稅是在所必行 ,一定要成功而回 .另外的目的, 他的邏輯就是 ,如果中國經濟衰退 ,美國經濟就會蓬勃 ,這個邏輯思維 ,我本人就覺得有些問題 .交給大家去討論 .佢意思即是講, 一國之衰退會令另外的一個經濟會蓬勃 .即是說你衰就我好 .以這種心態 ,這其實已經不是什麼貿易戰的問題, 而是兩個國家爭取做武林盟主 ,不是你死就是我亡 ,一山不能藏二虎. 問題的嚴重性 ,不用我講 ,傻仔都諗到. 所以你們一定要保護自己, 不要在這場 兩個大國 的你死我活.做犧牲者或做烈士.

以我以往的邏輯分析,現在發生的事情和我估計一樣.打貿易戰,美國的原意,利用貿易戰, 令到中國的經濟放緩, 失業率上升 ,社會上財富資源減少及蒸發!人民負債太重 ,加上大量企業債務違約及倒閉 ,港商及外資撤離中國 ,都時貿易戰帶來的其他症狀 !令到中國的經濟半癱瘓狀態 ,民怨沸騰 .令到中國有外憂內患 ,減慢中國在其他領域的發展 ,包括科技，大灣區，一帶一路,中國製造2025,太空軍事及戰略及軍事軍備.亦都想減慢中國在軍事方面在東海,南海,台灣海峽及印度太平洋的擴張.這就是貿易戰帶來的威力,這個威力,現在沒反影,一定要耐性要等，要等事情發酵,過得一年或以上,失業率將會上升!

以下是我對全球楼市的評論及分析：由最近樂士違約將達二百億債務開始講。邊個食曬這些違約款項?銀行佔了大部分 ,跟住是基金. 你話啲中國銀行業績點會好 !民間財富又蒸發了200億 !所以我講嗰句就係 ,經過這幾年, 中國民間財富大蒸發 ,以前風光不再 .大陸人一定會售賣國外資產補鑊. 國外樓市及股市都會受到震盪 .不但止,大陸人最後亦都會變賣國外資產例如香港,加拿大,澳洲,美國英國， 全球實物資產例如樓市都會受影響 .但不是現在，要等一等 .讓我預告給你們聽 .遲些少時間 ,新聞會話：“ 大陸人在國外出售大量樓宇 ,令到樓市大幅下滑”.這段新聞將來會在世界每一個角落,例如新西蘭,澳洲,美國,加拿大香港的報章都會出現 .不單止 ,大陸企業亦都要出售在國外的資產來填補國內的損失。 這就是我對未來新聞的預測 .這段新聞一定會在這些國家的報紙出現 .因為這些國家都會是被拋售的對象!

全球很多大城市的樓價開始回落 .在加拿大的多倫多, 已經從四月高位下跌了10% ,在最貴的區域 ,在最近一年 下跌了超過十個percent .由於發展商大量 輸出樓盤 ,令到二手市場大量樓盤積壓. 大量業主放售,有大約七千個樓盤, 比起一年前增多 11個percent. 在澳洲雪梨 ,是全世界第二高樓價的城市 .在最近十個月,每個月都不停下跌 .北京 樓市從高位下跌了大約15% .在英國倫敦, 因為現在很多市民擔心英國會硬脫歐 ,樓價已從2014年的高位下跌了 大約18% .有些房屋已經下跌了三分一 以前的價錢 .但發展商並沒有減慢建造房屋及售賣房子的速度, 現在更是破紀錄地建造房樓 .簡直瘋狂.

在香港,現在已經出現有投資者大量出貨及樓價回落的跡象.1997年香港樓市爆破之前, 全香港人也不會理會亞洲金融風暴在泰國開始 ,貨幣被追擊, 香港人不理 ,照樣排隊 ,萬人空巷去東港城排隊睇示範單位.愉景新城也是表表者!成為當時佳話.股票亦一直上升 ,不停創收市高位 ,直至殺到埋身 ,香港人才醒覺 .這就是人性 !今次亦不例外 ,上一輩的人已經老了 ,他們有97經驗 .可是新一輩的人 完全冇次經驗 ,心口掛個勇字.膽粗粗走去入市.更有一些老人家 ,因為愛子心切, 雖然有97經歷 ,但為了子女 ,亦都不惜一切. 雖然膽戰心驚 ,每人也驚接火棒, 都要去博一博 !排隊買樓 ,因為這是香港樓市不跌的神話! 經過傳媒,地產經紀,地產發展商,多次不停演繹, 已深深進入他們的腦袋!!!!!!!!洗腦一樣！！現在還有很多投資者排隊買樓, 但是在他們心底裏面 ，一定有一個很大的疑惑,就是我會不會接火棒?而不是我會賺幾多錢！但是因為貪這個字,用情緒來控制行為, 做出一個用情緒造成的決定,完全不合情理!當樓市爆破的時候 他們只能夠向自己問一句說話 我當時在想什麼呢 What was I thinking???????正如騰訊在四百八十元左右的時候,有些投資者還高價追入. 現在到這個時間 ,他們應該問自己 ,我當時究竟在想什麼???? 點解我當時有這個決定???? 怎樣可以避免這個情況再出現????

最近鄧城波，人稱“舖王”波叔的家族正想出售旗下12項物業，市場估計牽涉資金於80億元。另外大鴻輝興業亦都想出售23項舖位及商業大廈總值45億元!上年香港首富李嘉誠亦出售中環某一棟商業樓宇，以超高價售出。但買家酬借資金出現困難，很多銀行都不會給融資，最後千辛萬苦才能夠把這個問題解決，成功完成交易。從這三位香港城中出名的地產投資者的改動，就可見到這可能是地產見頂的訊號。現在鄧城波和大鴻輝興所出售的資產金額龐大，數量亦多，相信10分困難找到投資者承接，大家拭目以待!

最新收到消息，新鴻基地產版南昌站及匯璽其餘下所有671房單位全部一次過出售。發展商好像走火警咁，不停推出新樓盤,亦把貨尾單位全部出售,
大量的推出，十足走火警。這亦是一個警號。
另外新鴻基地產最近趕快出售北角街市旁的所謂北角超級豪宅，已最低價三萬元一呎賤格出售。但反應不佳。彷彿我還記得在一月時，新鴻基惜價以招標形式逐一出售.當時有投資者已六萬元一呎買了大約11個單位。現在已經蝕了一半，正式坐艇做傻仔。相信坐一世都坐唔返嚟!我在二月訪問中已經講過，怎會有這麼傻，會用六萬元一呎，買北角街市旁的一個超級豪宅呢？地點20分差，前面還有東區走廊攔腰殺過,簡直是笑話!我在訪問時已經忍不住想大笑，現在每天還在大笑中.

另外今天一名內地客劈價出售北角栢景臺剛劈價成交，實用面積998方呎,叫價3,800萬元放盤，最終疑急套現，減價500萬至3,300萬元易手，呎價33,066元，較估值低最多676萬元或17%。中銀及滙豐銀行網上估值3,618萬及3,976萬元。原業主2013年2月以2,950萬元買入單位，5年升值僅12%.正如我所預料，這種中國內地客，劈價出售香港資產，要錢唔要貨,將會成為一件是每天都發生的事，因為他們債務嚴重，大量債務違約，大陸股票到現在已經下跌了28%，投資者損失龐大，已經在投資市場上很多margin call。他們要出售香港及國內國外的資產填氹!但因為國內資產10分難出售，二手市場萎縮，反而國外同香港資產比較上容易出售，所以取易不取難。現在要錢不要貨，班錢回國救命.我的預計終於成事！ 首先，是內地客走貨, 這種情況將會在全世界國家都會出現 而且是人踩人 ,大陸人民現在出售國外的資產 ,来填國內的大氹 .首先因為債務. 第二因為是股票下跌 margin call. 賣完股票就要出售樓宇 .這是定律. 這種情況會繼續蔓延開去 .未來數個月, 你們將會在全球各大報章 都會有這種報道.

另外還有一件事現在我做美元定期個yield都有 三厘 .我相信香港隨著利息的增加, 租金回報一定變得不吸引 ,因而減少誘因去買樓. 當聯邦儲備局打利息正常化去到五厘左右, 很多的資產投資都變得不吸引 .所以樓市的跌市不會在現在立時大量出現 ,一定要等銀行加息,慢慢就會浮現. 都係嗰句, 消耗性下跌, 跌的時候你是不會察覺, 直至跌到入肉 ,你先察覺痛!!!!而且是10分10分痛，仲慘過生BB痛楚!程度達15級!!我們做投資 ,最緊要講回報 .回報不吸引 ,或不合理地低 就,不要勉強自己 ,幫人墊屍底!!!!

以下是兩間外資銀行今天的定期存款息給大家參考.你睇完之後，就明白我講的什麼事高回報低回報的分別，還有美國現在正是加息周期的開始，之後的息率還會最少加多六至八次。

今晚美元再度破從2017年7月的高位95.25。歐元及英鎊下跌！美元繼續強勢！十年國債成資金避風港2.97%，比較二年國債息率繼續收窄至31㸃！一！恐怖！大量資金從新興市場包括中國調回美國！Goldilocks economy 可維持多久？冇人知！接火棒？最近有報導美國房地產中國大陸人和企業出售多過購買，中國大陸人開始售美國資產包括房地產吐現！似曾相識？對！80年代的日本人和企業！歷史在重演？對！澳洲今年房地產下跌8-10%。

這是一場笑話:全無惡意,大家笑一笑就算....委內瑞拉總統馬杜洛4日在首都卡拉卡斯一場閱兵活動上發表演說時，遭遇一架或數架載了炸彈的無人機攻擊，場面一度混亂，所幸馬杜洛沒有受傷，不過有七名士兵受傷。他事後指控美國和哥倫比亞企圖在委國製造動亂，稱此次的暗殺行動與美哥兩國有關。他指證這個刺殺是美國在幕後計劃.......有報導指這些無人機是大陸制造,由這間中國深圳出名的公司製造...大疆創新，全名為大疆創新科技有限公司.，企業總部位於深圳，是一家以生產、研發無人飛行器及飛行影像系統為主的公司，憑藉其創新能力和品質而在全球商用無人機佔據領頭羊地位而知名。目前市場佔有率為70%........“有人話如果是美國策劃,一定不會用中國制造的無人機.你們睇吓結果,都未飛到總統就失控撞毁,這些飛機的質素十分低.這樣差.美國人是不會用的.,,,你睇吓另外一個結果….喺美國策劃,……拉登和伊拉克薩達姆一擊就被美國擊中!”用的一定是尖端高科技武器!!!!!

美國加息是必然的事 ,至於中美之間的角力,誰勝誰負 ,有排先知 ,太多變數 .經濟學家,政治學家,軍事專家, 都有不同意見 .加埋我一個醫生及一個退休的投資者，一個債券投資者。只供參考 ,我們需要集思廣益 ,研究和分析他們的論據, 作出一個自己的判斷 .這是一個好好的學習的過程, 所有文章關於美國中國的角力,我們都要留意 .貿易的方面的戰爭, 是中美兩大國的世紀角力是其中一隻棋子 .但還有其他重要的戰役,例如科技,軍事策略,人權,太空 ,金融 . 大環境是 :美國今次對付中國, 貿易當然重要 ,但最主要是減慢中國的崛起 ,減慢中國在軍事上的擴張 在全球性的影響力 ,在科技上的威脅 .還有很多很多 .這是一場全方位的角力 This is a War, 意思是這次是一場大戰 貿易戰只是其中一個戰役.我可以好肯定說給你聽 你將會在這幾個月來將會有很多的報告. 由經濟學家, 基金公司 ,政治學家 軍事學家, 都會出不同的有不同言論的報告 你就要全部都要睇 分析他們的論據 然後作出自己的結論 ,他們都是專家 .在他自己的領域當然有佢自己的見解 .每人的言論 ,都要尊重 .但關於結論這方面 ,我們每個人都有不同的分析能力. 每個人都會作出不同的結論. 這就是言論自由的可貴!!!!!

全球樓市這十年瘋狂的上升，不是神話，不是供不應求！這些都是謬論！得一個原因，就是量化寬鬆的威力！全球息率接近零，全球市民及企業能以超級低成本就可以做槓桿借款投資，如股市，樓市！樓市就會變成另外一個投資工具而已，全無特別，亦不是神話！
現在量化寬鬆完結，利率正常化，合理推斷就是一切回歸合理及量化寬鬆前的水平及價格或更低。正如量化寬鬆就是一個全球最出色的魔法師，在做表演，當然在表演時你會覺得是他有無限魔法！十分吸引！，十分開心，完全入迷。但現在是散場了，魔術帥要離場，他當然要把他全部的道具搬走。搬運工人要時間。但你們仍然不肯離開，因為實在太吸引！但當所有道具都淸場，你們有些被迷惑的觀眾就不離場，以為魔術會持續，這些就是被留下的一㧗人，被戲院關門銷了門，要等待工人回來才開門才可離場！回到現實！十分殘酷！當然有些醒目或清醒的觀衆會一早離場，回家重獲自由！完結！

最新消息:中國宣布向美國徵收160億美元25%關稅作為報復
China announces 25% tariffs on $16 billion worth of US goods, including certain vehicles, fuel and fiber optics
• The Chinese Ministry of Commerce announces a 25 percent charge on $16 billion worth of U.S. goods, including auto and crude oil.
• China's announcement comes after the U.S. Trade Representative's office released a finalized list of $16 billion worth in Chinese goods that will be

PLEASE FOLLOW AND LIKE Dr Ng-Bond Desk FOR MARKET UPDATES AND BOND UPDATES
PLEASE SHARE THIS POST WITH YOUR FRIENDS AND RELATIVES，

貨值和稅額是有分別的

你D字一餅點睇

當年8964 外資撤 +x入場
2018年 呢度啲人趁+x離場 大手掃股樓
實變下個+x
樓市gogogo

長文慎入，
樓主加油。

聽得最多:驚閪咩

支持下你先